要接受自己既無能，其實都幾痛苦

由細到大 都無乜長處
以前覺得自己踢波還可以
但始終無乜天份 再努力練習 都去唔到高水平
不過相比其他人 已經算唔錯 所以自我感覺都幾良好
去到外國生活之後發覺 只係業餘水平 已經無數咁多勁人
一直引以為傲既野 原來只係一廂情願
自己根本就唔入流 唔夠班

我唔需要名成利就 唔需要做乜野冠軍
只要自己有一樣長處 就心滿意足 但我無
慢慢意識到
自己無專長 無過人之處 無值得自豪既地方
讀左一個無乜意義既學位
番緊一份無乜意義既工
日日都係咁 未來要每日重覆同樣既生活

要接受呢個定局 接受自己既無能
其實都幾痛苦

樓主

同 [看山是山，看水是水；看山不是山，看水不是水；看山還是山，看水還是水。]
有啲似

我都係 自細一無是處
係叫左有d小聰明 但好憎讀書
鍾意運動 但完全零天份
渾渾噩噩過左dse 讀完個19asso
做左年野終於搵到興趣同目標 拍電影
最尾都入到city讀左兩年
但發現入面臥虎藏龍 自己廢到根本唔屬於果到
到最尾終於完成屬於自己既一條片
結果就係要接受自己係自己理想既領域係幾無能
黎緊都唔知可以用追夢堅持到幾多年

咩叫長處先

成班on9
以為長處 = 一樣可以贏到全世界既技能

你要蠃既只有你自己
每日都同自己講要超越自己
你先會有希望

最後咪又係同人比

巴打 你睇黎有d歷練 wor

當你背負多啲責任嘅時候就會有多啲成就感

我就係驚自己係廢柴，所以冇去學其他技能

好中

Watch One punch man la

真 跳出比自己更前一步 都係進步
冇野一步登天

啊媽上個禮拜訓喺ICU到走嗰陣，我企喺隔離乜都做唔到，呢個真係我20年黎最痛苦既moment，望住一個為你咩都做到咁濟既人打緊仗，但係你想為佢做d 野都冇能力

諗下自己做啲咩可以開心就算
例如我有得睇日劇，睇日本妹就已經好開心
唔好諗要有咩成就，有咩夢想，有咩計劃
只會累你唔開心一世，做人盡咗力之後順其自然就好

笑撚死人

巴打還好嗎

排球少年
平凡的我那有時間回頭

自欺欺人咪會咁講
有時安慰人都會咁講

接受左先有得成長 恭喜妳

冇咁大個頭就唔好學人戴咁大頂帽

on9 仔

唔緊要
呢個只係成長經歷嘅過程
好快過多十年八年
你人生嘅座佑銘就會變成「是鳩但啦」㗎喇
當你去到呢一步嘅時候就證明你真係成熟喇

大家都明要贏自己既道理

但 競技活動 贏自己係無用的

做人無愧於心就夠
要用比較黎獲得快樂，最後只會獲得痛苦

不過以大部份人既努力程度黎講跟本去唔到要講天份既階段

辦公室文職

運動，玩得緊係想嬴
但嬴家既位置永遠得一個
你諗返一開始點解會選擇打波，點解會花咁多時間去訓練
熱門既，一年有幾次公開賽可以打下
冷門既，我試過一年得一季賽期，打完個幾場就無，然後又要再花一年時間練波。
諗下平時係乜野支撐你做落去仲好啦。
打比賽就話嬴係最大目標
平日訓練每一日都係超越自我既訓練

巴打 你已經好努力了 做人盡咗力就得㗎喇
生活從來都不易 唔係所有事都係如自己所料

我由中學個時已經係咁
而家做野都係咁

屌 我都係踢波
冇天份真係輸九成

點解

垃圾

唔好放棄呀，唔好拎呢一刻去同人比，依家做唔到，將來可以做得到，你做唔到你既下一代都可以做得到，世界上有人需要你，人係可以一dd咁去改變世界，我等緊樓主番英文post 繼續教英文

猿生究竟幾時先可以醒覺

利申: 只有小聰明,無長處

係咁啦
世界咁大你想贏晒
一定有勁過你既人

係你以為自己好努力姐

唔講唔記得原來有讀書

又係自怨自艾叫春

你做乜呢個世界都大把人叻過你架啦
如果下下都咁樣諗你應該乜都唔洗做

一唔夠人黎就賴天份
不如問返自己有幾努力先？

有d野天份係佔9成
我細個以為自己畫畫好叻，
其實我只係識素描
由細開始都堅信自己有畫畫天份，
keep住學畫畫
果陣以自己小學已經畫到人像素描為榮

但當我上左中學，發現原來art唔係得素描
我初中Art仲試過唔合格，
因為除左素描既作品外，我全部都好差
唔識手工唔識用廣告彩唔識用粉彩
果時既我仲安慰自己：
我係畫畫好叻既

不過由中四揀左Va開始就仆街，
學校規定大家要做設計，
我開始發現其實素描完全係無撚用
同埋我係無art天份，
因為重點係我其實係一個完全無創意既人
果陣做一份作品我都想死咁制，
做完就係合格與唔合格邊緣
每日番學都好憎上Va堂
反觀其他同學，雖然畫野唔岩比例但好撚有創意
同埋又識用其他媒介畫野，符合哂老師要求
而我淨係識揸筆

於是我開始回頭發現其實我一d長處都無，
我信左10幾年既所謂畫畫叻其實係假
真係好撚唔開心

到之後接近10年我已經無左揸過筆畫野
可能驚一揸筆就諗起自己係一無是處既廢物

我跳到盡只可以蚊框

或者你太安穩 先咁樣都唔滿足

玩開運動一到感受到呢句